涉貪巴西總統稱教唆行賄錄音偽造 揚言暫停調查

【Now新聞台】巴西總統特梅爾涉貪案，不利他的證據近日接連遭公開，包括肉類食品生產商JBS集團高層的供詞，指他受賄及教唆他人行賄。他強硬回應指控有關錄音偽造，又指供詞自相矛盾，揚言會向最高法院申請暫停調查。

特梅爾周六再度強硬回應貪污醜聞，逐一反駁針對他的新證據，強調指控他教唆他人行賄的錄音是偽造，揚言會向巴西最高法院申請暫停代號「洗車行動」的肅貪調查，要求先檢驗錄音真偽。

他又指控錄音主角之一的JBS董事長巴蒂斯塔狙擊國家貨幣，試圖透過事件引發的匯率波動獲利。

至於最高法院早前公開的JBS集團多名高層指控他受賄的供詞內容，則被他形容是自相矛盾。他重申不會辭職，會繼續帶領國家前進。

巴西聯邦最高法院日前公開全球最大肉類食品生產商JBS集團多名高層的供詞，他們承認曾向特梅爾及兩名前總統羅塞夫和盧拉，支付折合約一億五千萬美元賄款，以換取巴西發展銀行的低息貸款及種種政府優待，令這間小公司得以在兩名前總統執政的13年內快速膨脹至全球最大。

他們的供詞已引發政壇大地震，上至總統和前總統及內閣成員，甚至政客和國會議員均受波及。

而特梅爾所講的秘密錄音，是巴西第一大報《環球報》早前所披露，內容顯示特梅爾慫恿巴蒂斯塔繼續向因貪污入獄的前眾議院議長庫尼亞支付掩口費，以免他在調查中揭露內幕。

路透社分析指，特梅爾面對連串貪污指控，但國內民眾反對聲音未算太大，加上他極力否認，事件相信會拖延多數個月。但巴西正面臨嚴重經濟衰退，政治危機或令特梅爾遭孤立，變成跛腳鴨，拯救經濟的措施將難以推行。若經濟繼續下滑，民怨沸騰，去年羅塞夫下台前的大規模示威可能會重演。